Sa cime est l’une des plus hautes du Jardin Botanique. Et pour cause, ce noyer noir appartient à une des espèces au tronc droit et élancé. C’est son écorce sombre et ses fruits particuliers à son pied qui signale sa présence au visiteur. Là où il se trouve, dans la partie basse et boisée du parc, il a toutes les chances d’atteindre un jour 40 mètres de haut. Et il a sans doute encore un bon siècle de vie devant lui. Contrairement à ses congénères américains, son bois dur ne risque pas d’être transformé en meubles ou en crosse de fusils. 
